何栢良稱如梨木樹女子確診 需追查有否群組感染

何栢良稱如梨木樹女子確診 需追查有否群組感染
2020-05-13 HKT 11:01

消息指，一名住在荃灣梨木樹邨的66歲女子，第二次新型肺炎病毒檢測呈陽性，很大機會被列為新一宗本地確診個案。若消息屬實，將是本港連續23日本地零確診後，再出現本地確診個案。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，情況令人擔心，因為感染源頭不明，若證實這名女子確診，等於肯定不止有一宗確診，需要追查誰人感染這名女子，她背後是否有群組感染等。

何栢良說，新個案的感染源頭，有機會是海外回港人士，因為他們回港後在家居隔離，但期間有否外出用饍、無戴口罩出街等，並沒有人知道，其中一個追查方向是檢視梨木樹邨過去一個月有沒有家居隔離人士。他說，這名女子據說是上星期五病發，星期六到普通科門診交樣本，但到昨日黃昏才知道初步結果，需要檢視為何要用4天時間，期間患者亦可能會感染其他人。

何栢良說，本港社區檢測數目不足，令追蹤病毒源頭出現困難，建議政府考慮在梨木樹邨設置街站，讓居民交樣本化驗，找出無病徵的隱性患者。